兩岸專題：肺炎源頭封城21天 官怠防怠控 武漢人等死

兩岸專題：肺炎源頭封城21天
官怠防怠控 武漢人等死

武漢肺炎出現兩個月，全國停頓、各地封關，所有人出門都要計過自己有多少口罩存貨。當事情越趨全球性，病毒的起源地武漢已經封城三星期，裏面的人出不來，外面的人難以進去；疫情未見好轉，外面的人每日說着「武漢加油」，但城內有一群人根本無暇接收這樣奢侈的祝福，他們就像被遺忘，每日與病毒共存，加的油已經夠多，形容自己只求不染病，染病了就是過着等死的生活。

當武漢城內患新型肺炎的人數已經超過1.8萬宗，有接近700人因而死亡，就連最初公開疫情可能悄悄來臨的「吹哨人」李文亮也染病死亡，他們要的不是加油，而是能夠活下去的運氣，「看那個命大、看那個命硬，看哪個倒楣」。

記者：楊 默

武漢肺炎疫情爆發，當局趕建的火神山醫院主要收治重病患者。新華社

「把一個人都等死了！」武漢城內，人人自危。居民夢霞的母親70歲，上月底確診武漢肺炎，但床位不足，無法住院，只能在家隔離，結果丈夫也被感染，女兒四出奔走，為父母張羅床位，卻被政府說是鬧事。在接受訪問前一晚，夢霞的母親病逝，「我母親就求我，快點救救我，我不想死，我還想活着，快找人救我……」病人無力，家屬更無力，夢霞感到絕望，卻無暇傷心，因為她仍要照顧同樣患武漢肺炎的父親。夢霞這樣的家庭，在武漢並不是獨立個案，反而是在武漢圍城內被刻意遺忘的典型。

「太遲了，她死了……」當記者致電夢霞，望能了解他們家裏的情況，電話那頭卻淡然傳來這一句話，但淡然並不是因為冷漠，後來才知道是連傷心的時間都沒有，因為她仍要照顧染上武漢肺炎的父親。

雙親染病求救無門

相關新聞：母子同中招 重者反被拒

夢霞說，母親上月底開始出現發燒、無力等症狀，後來確診是患上新型冠狀病毒肺炎，可是仍然未能入院，只能在沒有任何隔離措施的醫院用呼吸機幫助，每日看着身體逐漸虛弱的母親，夢霞有的只是無力。她能做的就是每天為母親尋找定點醫院的床位，可惜等了一個星期，母親要不到醫院吸氧，要不只能在家隔離，直到接受訪問前一日，母親還是等不到一個入院的機會，離開人世，「我們這邊醫院安排殯儀館，趕快送到火化區，我們也不能參加，不能辦葬禮，任何親人都不能來，甚麼都不能搞，老人的骨灰還在等。」

「中國瘟疫」下，連至親離世也未能安葬，夢霞感到心力交瘁，但沒有條件停下來，因為父親的病情也不輕，「現在我爸爸已經感染了，已經發燒，全身無力，我給社區打電話，給我爸爸救救去，他們說沒有床位，我爸爸在家裹，（攝氏）38度，沒退燒。」

夢霞目前沒有病徵，但是她也擔心自己會倒下，到時連父親都照顧不了，「我們在家裏，沒有任何防護措施，我也怕被傳染，但是沒有人管啊，我們就這樣，武漢就這樣，很爛、很稀爛，我現在照顧兩個老人，第一個老人已經走了，現在第二個老人都沒有人管……」當局更是不承認她父親是受到感染而得到武漢肺炎，「肺部已經感染，非要我爸爸回去，我說我爸爸是照顧我媽媽感染的。」

夢霞的母親染病後已病逝。受訪者提供

反遭社區人士指摘

武漢肺炎持續兩個月，瞞報的是政府，染病的卻是老百姓，一場突如其來的疫症，夢霞的生活和很多武漢人一樣迎來巨變，「我們真的很無助，社區的人比我們還狠，警察和他們合作，都說我們不對，說我們老百姓太過份了，老人都已經一個個離開我們了。」被困圍城之內，縱使官話對外說得再漂亮， 甚麼致病率迎來拐點、死亡率下降、火神山和雷神山隆重登場，再鼓舞人心，但與夢霞無關，她眼中只是怎樣尋求一張床位，「我們最基層的救醫，是怎樣困難，看一下政府官員是怎麼當官的，怎麼對待我們平民百姓的，我們現在說真心話，求市長、求政府，一點用都沒有。」

不用怕，你還有黨呀

根本係圍城屠殺